---
title: Chauffeur
description: 
published: true
date: 2021-06-14T14:35:40.393Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T14:35:40.393Z
---

# Chauffeur 

Le document Chauffeur sur Dokos vous permet de définir une liste de chauffeur dans votre société. Il sera le conducteur de votre flotte de véhicules.

---

Pour accéder à **la liste de Chauffeur**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Gestion de flotte > **Chauffeur**

![liste_chauffeur_.png](/content/rh/driver/liste_chauffeur_.png)

## 1. Comment créer un chauffeur ?

1. Accéder à la liste des chauffeurs, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter chauffeur**
2. Indiquez les informations telles que le **Nom**, l'**employé**, **le numéro de télphone portable**, l'**adresse** et le **statut du document**.
3. Si vous faites appel à un transporteur externe, sélectionnez le transporteur.
4. Enregistrer

![détails_chauffeur.png](/content/rh/driver/détails_chauffeur.png)

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Détails de la licence

Vous pouvez saisir les différents élements de la licence du chauffeur.

- Numéro de licence
- Date d'émission
- Date d'expiration

![détails_licence_chauffeur.png](/content/rh/driver/détails_licence_chauffeur.png)

### 2.2 Catégorie de permis de conduire

Saisissez toutes les informations relatives dans la table de catégorie du permis de conduire comme la classe du permis, une description, la date d'émission, la date d'expiration.

![catégorie_permis_chauffeur.png](/content/rh/driver/catégorie_permis_chauffeur.png)